---
title: Processing
logo: logo.png
website: https://processing.org/
website_es: 
licenses:
  - name: LGPL
    url: https://es.wikipedia.org/wiki/GNU_Lesser_General_Public_License
myapps: true
source: https://github.com/processing
installs:
  - name: Cómo instalar Processing
    url: https://processing.org/tutorials/gettingstarted/
tutorials:
  - name: Tutorial de Processing
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLtyMmy0eKyqFsLPesmz7y4EznkZFJrGuu
    kind: video
  - name: Tutorial de Processing para Videojuegos
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLemTjQfN3JmnE_IQBSDms2ASsO8L4KkdE
    kind: video
  - name: Tutorial de Processing nivel básico
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLTmbJaWpVy4wguyh6t-z87JBKG1I9lISD
    kind: video
others:
screenshots:
    name: Captura de Processing
    file: captura.png
    name: Captura de Processing
    file: captura2.png
date: 2019-04-08
type: fichas
---

Processing es un lenguaje de programación y entorno de desarrollo integrado de código abierto basado en Java, de fácil utilización, y que sirve como medio para la enseñanza y producción de proyectos multimedia e interactivos de diseño digital. 
Es sencillo de utilizar para aquellos artistas que no tengan experiencia en programacion ya que permite ver los resultados de lo que se programa en tiempo real.